流感肆躍 前日有6,425人次到急症室求診 病人上房要等12小時

【本報訊】流感病毒持續活躍，公院服務持續超負荷，醫管局前日有6,425人次到各間公院急症室求診，並有1,148人次需要送上內科病房。該局稱服務即將進入高𥧌，多間醫院急症室輪候時間8小時，病人要再等候逾12小時才轉送病房。前日再多3人死於流感；私家醫生上周的流感病人急增45%。

前日伊利沙伯醫院、聯合醫院及屯門醫院的急症室求診人數最多，且均接近500人次水平，即平均每小時約21人求診。公院整體則有6,425人次求診，即每小時有近268人求診。1,148人次需要送上內科病房。兩項數據均連續3日超出非服務高𥧌期的基線水平。

醫管局總行政經理（聯網運作）張子𥧌指出，公院服務需求顯著上升，本周初求診人次接連逼近7,000，較上周平均增加逾10%；入住內科人數亦連續數天超越1,100人，令本來飽和的內科病房壓力沉重，相信服務高𥧌即將來臨。他又指，內科病床不足，伊利沙伯醫院、屯門醫院、廣華醫院及基督教聯合醫院的病人，等候入病房時間超過12小時。急症室要花時間監察等候入院的病人，令次緊急和非緊急病人的輪候診症時間延長。根據當局數據，昨晚7時許威爾斯親王醫院及聯合醫院的急症室輪候時間均逾7小時。

伊利沙伯醫院方面，記者昨下午觀察，發現最少30人在急症室候診，輪候時間約4小時。獲分流為「次緊急」的羅先生稱，因左眼發炎到急症室求醫，等足4小時仍未見到醫生。他稱自己無法負擔私家診所診費，故即使急症室要輪候多時，也要無奈接受。

再多3流感病人死亡
伊院部份內科病房門外放有多張病床待用，早前把F座的日間內科中心改為男女內科緩衝病房，記者所見，病床已擺到出走廊。據悉，該院昨下午一度有逾20人等候上病房，平均需約8小時，病床輪轉速度不快。

至於流感情況，衞生防護中心指，前日再多5宗成人嚴重流感個案，3人死亡。公立醫院急症科每1,000名病人，就有198人為流感。而私家醫生上周接收每1,000宗求診個案，亦達57.8宗為流感病人，比率較前一星期急增45.2%。中大醫學院內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，截至昨日，威院今冬接收80宗成人流感入院個案，當中兩人曾入住深切治療部。他指，今年乙型流感殺傷力相對去年甲型流感為低，但相信入院個案仍會持續上升。

■記者于健民、羅智堅

上房
以為骨場

唔好俾某類人免費應該可以大大縮短輪候時間

永遠都冇人去解決個問題.....
繼續起尻鐵啦, 你老母香港政府, 痴埋中國根本冇好野, 命都冇呀屌你老母!!!

醫療爆煲，交通爆煲呢d社會問題完全唔理
日日係到J大白象J恆指升

其實只要政府有勇氣，主動由公務員帶頭，提倡市民流感高峰期坐公共交具工具必須戴口罩，
我保證一定大幅減少求診人數

尋日上架巴士上層滿坐，全程車不同位置都有人咳咳咳，恐怖到極點，立即拎個口罩出黎自保

除左再黎次SARS，如果唔係應該冇乜人會理

我都中左訓左幾日係屋企

奶罩都未必戴啦，仲講戴口罩。。

班新移民申請埋大陸老豆老母落黎

本身已經人口老化

做乜鳩姐你？

生化危機